import { type Question } from '../types';

const questions: Question[] = [
  // select
  { id: 120001, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: My father bought ( ) a glove.', options: ['me', 'I', 'my', 'mine'], answer: 'me' },
  { id: 120002, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: Ms. Green teaches ( ) English.', options: ['us', 'we', 'our', 'ours'], answer: 'us' },
  { id: 120003, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: We call ( ) Ken.', options: ['him', 'he', 'his', 'he\'s'], answer: 'him' },
  { id: 120004, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: I saw a lion ( ) the first time.', options: ['for', 'in', 'at', 'on'], answer: 'for' },
  { id: 120005, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: I am afraid ( ) that dog.', options: ['of', 'for', 'with', 'at'], answer: 'of' },
  { id: 120006, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: ( ) we watch the movie?', options: ['Shall', 'Will', 'Do', 'Are'], answer: 'Shall' },
  { id: 120007, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: We shouldn\'t throw ( ) them.', options: ['away', 'out', 'off', 'in'], answer: 'away' },
  { id: 120008, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: Please call me ( ).', options: ['back', 'on', 'in', 'at'], answer: 'back' },
  { id: 120009, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: Why ( ) you come with me?', options: ['don\'t', 'aren\'t', 'haven\'t', 'won\'t'], answer: 'don\'t' },
  { id: 120010, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: ( ) about you?', options: ['How', 'What', 'Which', 'Who'], answer: 'How' },
  { id: 120011, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: It snowed ( ).', options: ['yesterday', 'tomorrow', 'today', 'next day'], answer: 'yesterday' },
  { id: 120012, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: It was cool ( ).', options: ['yesterday', 'tomorrow', 'today', 'next day'], answer: 'yesterday' },
  { id: 120013, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: It ( ) last night.', options: ['rained', 'rain', 'rains', 'raining'], answer: 'rained' },
  { id: 120014, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: ( ) is more interesting, math or science?', options: ['Which', 'What', 'Who', 'How'], answer: 'Which' },
  { id: 120015, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: How ( ) students are there in your school?', options: ['many', 'much', 'old', 'long'], answer: 'many' },
  { id: 120016, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: My father bought a glove ( ) me.', options: ['for', 'to', 'of', 'with'], answer: 'for' },
  { id: 120017, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: The boy told the way to the station ( ) me.', options: ['to', 'for', 'of', 'with'], answer: 'to' },
  { id: 120018, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: What ( ) Ken doing then?', options: ['was', 'is', 'were', 'are'], answer: 'was' },
  { id: 120019, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: Who ( ) the fastest in your school?', options: ['runs', 'run', 'ran', 'running'], answer: 'runs' },
  { id: 120020, category: 'その他', type: 'select', question: '次の文の( )に適切な語を入れなさい: It ( ) cold in February.', options: ['is', 'was', 'will be', 'has been'], answer: 'is' },
  // input
  { id: 120021, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語にしなさい: 私は姉のところに滞在する予定です。', answer: 'I\'m going to stay with my sister.' },
  { id: 120022, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語にしなさい: あなたはどうですか。', answer: 'How about you?' },
  { id: 120023, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: ユミは私に彼女のノートを見せてくれた。', answer: 'Yumi showed me her notebook.' },
  { id: 120024, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: 母は私にそのペンを買ってくれた。', answer: 'My mother bought me that pen.' },
  { id: 120025, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: 彼らはその犬をポチと呼びます。', answer: 'They call the dog Pochi.' },
  { id: 120026, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: 元気かい？', answer: 'What\'s up?' },
  { id: 120027, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: 私のためにドアを開けてくれませんか。', answer: 'Will you open the door for me?' },
  { id: 120028, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: 何か私にできることはありますか。', answer: 'What can I do for you?' },
  { id: 120029, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: この活動についてどう思いますか。', answer: 'What do you think of this activity?' },
  { id: 120030, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: 8月は暑いです。', answer: 'It\'s hot in August.' },
  { id: 120031, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: 今日の大阪の天気はどうですか。晴れです。', answer: 'How\'s the weather in Osaka today? It\'s sunny.' },
  { id: 120032, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: 来週は暖かいでしょう。', answer: 'It will be warm next week.' },
  { id: 120033, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: ケンはそのとき何をしていたのですか。', answer: 'What was Ken doing then?' },
  { id: 120034, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: かわいそうな子供たちのために私たちは何をすべきでしょうか。', answer: 'What should we do for poor children?' },
  { id: 120035, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: この建物はいつ建てられたのですか。', answer: 'When was this building built?' },
  { id: 120036, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: このコンピュータは昨日は使われませんでした。', answer: 'This computer wasn\'t used yesterday.' },
  { id: 120037, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: この歌は若い人たちに好まれていますか。', answer: 'Is this song liked by young people?' },
  { id: 120038, category: 'その他', type: 'input', question: '次の日本語を英語に訳しなさい: このCDプレイヤーは日本製ではありません。', answer: 'This CD player isn\'t made in Japan.' },
  { id: 120039, category: 'その他', type: 'input', question: '次の文をほぼ同じ意味に書き換えなさい: Yumi showed her notebook to me.', answer: 'Yumi showed me her notebook.' },
  { id: 120040, category: 'その他', type: 'input', question: '次の文をほぼ同じ意味に書き換えなさい: My mother bought the pen for me.', answer: 'My mother bought me the pen.' },
  // sort
  { id: 120041, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「私と一緒に来ませんか。」という文を完成させなさい。', options: ['Why', 'don\'t', 'you', 'come', 'with', 'me', '?'], answer: ['Why', 'don\'t', 'you', 'come', 'with', 'me', '?'] },
  { id: 120042, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「私に折り返し電話してください。」という文を完成させなさい。', options: ['Please', 'call', 'me', 'back', '.'], answer: ['Please', 'call', 'me', 'back', '.'] },
  { id: 120043, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「それらを捨てるべきではない。」という文を完成させなさい。', options: ['We', 'shouldn\'t', 'throw', 'them', 'away', '.'], answer: ['We', 'shouldn\'t', 'throw', 'them', 'away', '.'] },
  { id: 120044, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「私はエミを探しています。」という文を完成させなさい。', options: ['I\'m', 'looking', 'for', 'Emi', '.'], answer: ['I\'m', 'looking', 'for', 'Emi', '.'] },
  { id: 120045, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「映画を見ましょうか。」という文を完成させなさい。', options: ['Shall', 'we', 'watch', 'the', 'movie', '?'], answer: ['Shall', 'we', 'watch', 'the', 'movie', '?'] },
  { id: 120046, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「私はあの犬が怖い。」という文を完成させなさい。', options: ['I', 'am', 'afraid', 'of', 'that', 'dog', '.'], answer: ['I', 'am', 'afraid', 'of', 'that', 'dog', '.'] },
  { id: 120047, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「私は初めてライオンを見ました。」という文を完成させなさい。', options: ['I', 'saw', 'a', 'lion', 'for', 'the', 'first', 'time', '.'], answer: ['I', 'saw', 'a', 'lion', 'for', 'the', 'first', 'time', '.'] },
  { id: 120048, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「沖縄の昨日の天気はどうでしたか。」という文を完成させなさい。', options: ['How', 'was', 'the', 'weather', 'in', 'Okinawa', 'yesterday', '?'], answer: ['How', 'was', 'the', 'weather', 'in', 'Okinawa', 'yesterday', '?'] },
  { id: 120049, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「去年は雪が多かった。」という文を完成させなさい。', options: ['We', 'had', 'a', 'lot', 'of', 'snow', 'last', 'year', '.'], answer: ['We', 'had', 'a', 'lot', 'of', 'snow', 'last', 'year', '.'] },
  { id: 120050, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「あなたはその3人の中で最も上手に英語を話せますか。」という文を完成させなさい。', options: ['Who', 'can', 'speak', 'English', 'the', 'best', 'of', 'the', 'three', '?'], answer: ['Who', 'can', 'speak', 'English', 'the', 'best', 'of', 'the', 'three', '?'] },
  { id: 120051, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「あなたはすべてのスポーツの中で何が最も好きですか。」という文を完成させなさい。', options: ['What', 'sports', 'do', 'you', 'like', 'the', 'best', 'of', 'all', '?'], answer: ['What', 'sports', 'do', 'you', 'like', 'the', 'best', 'of', 'all', '?'] },
  { id: 120052, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「あなたは将来何になりたいのですか。」という文を完成させなさい。', options: ['What', 'do', 'you', 'want', 'to', 'be', 'in', 'the', 'future', '?'], answer: ['What', 'do', 'you', 'want', 'to', 'be', 'in', 'the', 'future', '?'] },
  { id: 120053, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「あなたはいつ日本を出発する予定ですか。」という文を完成させなさい。', options: ['When', 'are', 'you', 'going', 'to', 'leave', 'Japan', '?'], answer: ['When', 'are', 'you', 'going', 'to', 'leave', 'Japan', '?'] },
  { id: 120054, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「彼らはそのとき何をしていましたか。」という文を完成させなさい。', options: ['What', 'were', 'they', 'doing', 'then', '?'], answer: ['What', 'were', 'they', 'doing', 'then', '?'] },
  { id: 120055, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「デイビスさんは昨日どこにいましたか。」という文を完成させなさい。', options: ['Where', 'was', 'Mr.', 'Davis', 'yesterday', '?'], answer: ['Where', 'was', 'Mr.', 'Davis', 'yesterday', '?'] },
  { id: 120056, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「マイクは朝に何をしなければなりませんか。」という文を完成させなさい。', options: ['What', 'does', 'Mike', 'have', 'to', 'do', 'in', 'the', 'morning', '?'], answer: ['What', 'does', 'Mike', 'have', 'to', 'do', 'in', 'the', 'morning', '?'] },
  { id: 120057, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「母は私たちに夕食を作ってくれる。」という文を完成させなさい。', options: ['My', 'mother', 'made', 'us', 'dinner', '.'], answer: ['My', 'mother', 'made', 'us', 'dinner', '.'] },
  { id: 120058, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「トムはそのとき幸せそうに見えた。」という文を完成させなさい。', options: ['Tom', 'looked', 'happy', 'then', '.'], answer: ['Tom', 'looked', 'happy', 'then', '.'] },
  { id: 120059, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「寒くなった。」という文を完成させなさい。', options: ['It', 'got', 'cold', '.'], answer: ['It', 'got', 'cold', '.'] },
  { id: 120060, category: 'その他', type: 'sort', question: '語句を並べ替えて「ケンは私にCDをくれた。」という文を完成させなさい。', options: ['Ken', 'gave', 'me', 'a', 'CD', '.'], answer: ['Ken', 'gave', 'me', 'a', 'CD', '.'] },
];

export default questions;
